<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>祈愿的秘密基地</title>
  
  <subtitle>自大与无知是我的致命伤。</subtitle>
  <link href="https://inori.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://inori.top/"/>
  <updated>2023-09-26T13:48:48.994Z</updated>
  <id>https://inori.top/</id>
  
  <author>
    <name>Inori-Xu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>若能绽放光芒</title>
    <link href="https://inori.top/archives/a52bea30.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/a52bea30.html</id>
    <published>2023-08-08T16:05:30.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:48:48.994Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>𝓲𝓽 𝓲𝓼 𝓽𝓱𝓮 𝓽𝓮𝓪𝓻𝓼 𝓸𝓯 𝓽𝓱𝓮 𝓮𝓪𝓻𝓽𝓱 𝓽𝓱𝓪𝓽 𝓴𝓮𝓮𝓹 𝓱𝓮𝓻 𝓼𝓶𝓲𝓵𝓮𝓼 𝓲𝓷 𝓫𝓵𝓸𝓸𝓶…</p><p>–泰戈尔</p></blockquote><a id="more"></a><p>‘I think love is a touch and yet not a touch.’</p><p>在谈论起有关爱情的事情时，总是逃不掉塞林格的《破碎故事之心》中的这句话。</p><p>我认为有马公生和宫园薰两个人的感情线很好地演绎了这句话。尽管他们心心相印，却因为现实的原因，一人编织谎言，另一人为自己的身份感到犹豫。</p><p>友人A，伴奏者，代演……每一个身份都让他不敢向自己喜欢着的女孩伸出手。</p><p>他的身边有青梅竹马，自己又患有重病，这些因素又共同谱写了一个直到生命最后才揭开的谎言。</p><p>就像Aimer的《Ref:rain》中的“また触れたくて、ただ眩しくて”一样，他们一次又一次地想触碰对方，但是又由于各种原因，又将手收了回去。</p><p>说起来，这个AMV的主题依然是来源于多年前的“推番挑战”，第三个是“看完后想恋爱的动画”。</p><p>我看过不少关于恋爱的动画片，也有不少是甜甜的撒糖番，但是很少有能让我产生恋爱的感觉的。</p><p>大概是我自己的问题，在面对一个文艺或影视作品时，像有马公生和宫园薰这样有着思春期专属的青涩感的别扭故事更能勾起我的感情。</p><p>接下来是另一件事情。</p><p>我上次看《四月是你的谎言》的时候，是在7年前，当时候光顾着看有马公生和宫园薰之间的故事，完全没注意到泽部椿的声优是佐仓绫音这件事情。</p><p>所以作为一个佐仓厨，当我再次看这部番的时候，除了惊讶于以前竟然没有注意到这件事情之外，也不自觉地总是将自己代入小椿的故事当中。</p><p>从她的视角来看，整个故事就更别扭了——甚至可以用扭曲来形容。</p><p>椿是最了解公生的，她担心着公生，希望他能够继续弹琴，但是关于音乐她不知道该怎么办才好，而且还非常害怕自己会“越界”，所以经常以“姐姐”的身份自居。</p><p>她明明一直在担心着公生，即使和前辈交往也是在谈公生的事情，但是又一直逃避着自己喜欢着公生的事实，即便是表白也是半开玩笑的态度。</p><p>如果说马公生和宫园薰之间的故事可以用青涩的别扭来形容的话，椿对公生的感情线完全可以称得上是破碎的扭曲。</p><hr><p>P.S.</p><p>这篇小作文写在完成我的<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Vu4y1z7xz" target="_blank" rel="noopener">第三个MAD: 若能绽放光芒</a>的过程当中。</p><p>说是“第三个是‘看完后想恋爱的动画’”，但是实际上我很久以来并没有想谈恋爱的想法。</p><p>这个MAD我酝酿了好久，久到我上一篇“情书”写完之后就开始着手想分镜了。</p><p>所以……其实这个MAD最开始也是有着想传达到的对象的。</p><p>只是……在我甚至还没回顾完《四月是你的谎言》之前，我所有的心思、幻想，全都被打破了。</p><p>所以当我在看到第四话，有马公生和宫园薰合奏，台下的泽部椿的表情的细微的变化时，我突然把自己带进去了。</p><p>扭曲，不甘，害怕……所有的词汇都一点点地涌进我的脑海当中。</p><p>我爱泽部椿。</p><p>我失恋了。</p><p>我嫉妒被泽部椿喜欢、关心着的有马公生。</p><p>每一个毛孔都在嫉妒。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;𝓲𝓽 𝓲𝓼 𝓽𝓱𝓮 𝓽𝓮𝓪𝓻𝓼 𝓸𝓯 𝓽𝓱𝓮 𝓮𝓪𝓻𝓽𝓱 𝓽𝓱𝓪𝓽 𝓴𝓮𝓮𝓹 𝓱𝓮𝓻 𝓼𝓶𝓲𝓵𝓮𝓼 𝓲𝓷 𝓫𝓵𝓸𝓸𝓶…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–泰戈尔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://inori.top/categories/呓语/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="写点什么" scheme="https://inori.top/tags/写点什么/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又是一年盛夏时</title>
    <link href="https://inori.top/archives/98efb6de.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/98efb6de.html</id>
    <published>2023-07-04T13:52:24.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:54:55.733Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>产生写这篇文字的想法是在某个同事跟我说已经投了简历之后，那个时候我慌了。我总怕来不及，但是又总怕写不好，前前后后也修改了很多遍。</p><p>大抵是江郎才尽了，即便是我觉得我有很多话想说，但是当我的手放到键盘上的时候，又不知道该从什么地方讲起。</p><p>关于这篇文字要采用什么样的形式我也想了很多种，最后还是选择了我最擅长的形式——情书——虽然它也算不上一篇像样的情书。</p></blockquote><a id="more"></a><p>除了酷热难耐的温度和阴晴不定的天气之外，阳台上的花花花草草也在提醒我已经到了新的季节。</p><p>先前在四月的某个早晨，我忽然发现我的那盆树莓冒出来了一个很壮的新芽——甚至印象里头一天还只有光秃秃的一根杆子，于是我便知道新的季节要来了。</p><p>总之，是个很好的季节。</p><p>我该是学过描述这样季节的句子，比如《岳阳楼记》中“岸芷汀兰、郁郁青青”，又或者《醉翁亭记》中的“野芳发而幽香，佳木秀而繁阴”之类的东西，但它们太久远了。近的句子我想不起多少，我的日子里渐渐失去了诗歌和文学，逐渐被各种各样的琐事塞满。</p><p>美丽的事物之间总是会相互吸引的。我总觉得见过这些景色很多次，但是实际上我阳台上的花也是去年才慢慢种起来的。有时候我不习惯以“新年”为界来划定一年的区间。比如现在，我会选择这样说：</p><p>唔，距离我种下这些花已经一年了呢。一年又过去了？所以，“新的一年”要开始了？</p><p>这些新的时间节点往往代表着一些重要阶段的重要节点，比如……你也已经入职了一年，再比如你要离开这里。</p><p>每次想到你的时候，我总是会胡思乱想，手指在键盘上随着思绪漫无目的地游荡，好像有着无法发泄殆尽的悲哀调子诉说，也似乎有着无穷无尽的欢快心情分享。时而得意忘形，时而又跌落谷底。</p><p>但是在这样的季节中，我又能奢求些什么呢？实际上，我想要求的东西有很多。我想要和煦的微风，想要姹紫嫣红的花园，想要在没有尽头的盛夏中慢慢闭上眼睛，再也睁不开。</p><p>想要……再和你多说一说话。</p><p>很贪心呢，所以，所以，我只奢望当花盛开的时候，当你看向这边的时候，我恰好在那。</p><p>向阳台上望去，我的那盆姬风露草也正安静地开着几朵粉嫩的花。其实我并不喜欢它的颜色，但是总是很喜欢这种花。微博上有人和我有着一样的想法，她说姬风露草总是给她这样的一种感觉：“今天是普普通通、不好不坏的一天，没什么特别的事发生，那就开朵花吧！”</p><p>我也想继续抱着这种可爱的心态：“今天也是普普通通的一天，那我就继续抱着‘今天也会继续珍惜你’的想法，与你再次相遇吧”。</p><p>BMG: 《ひまわりの約束》　- 秦基博</p><hr><p>P.S - 4</p><p>2023-07-12</p><p>这是我为数不多的有着特定的收信对象的”情书”，虽然本意可能并不是——或者至少并不完全是表白。</p><p>虽然正文部分依然别扭，但是后记部分原本洋洋洒洒地写了很多，几乎每天都有更新。</p><p>似乎相比起正文，后记才是正儿八经地抒发内心情感的地方。</p><p>不过最终还是因为一些事情，没能送出去，原本那些小作文一样的后记也被我删掉了。</p><p>大概我会这么一直别扭下去吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产生写这篇文字的想法是在某个同事跟我说已经投了简历之后，那个时候我慌了。我总怕来不及，但是又总怕写不好，前前后后也修改了很多遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大抵是江郎才尽了，即便是我觉得我有很多话想说，但是当我的手放到键盘上的时候，又不知道该从什么地方讲起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这篇文字要采用什么样的形式我也想了很多种，最后还是选择了我最擅长的形式——情书——虽然它也算不上一篇像样的情书。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://inori.top/categories/呓语/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="情书" scheme="https://inori.top/tags/情书/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>儿童节后一天</title>
    <link href="https://inori.top/archives/8c3a944e.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/8c3a944e.html</id>
    <published>2023-06-02T08:45:19.000Z</published>
    <updated>2023-06-05T13:02:55.534Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>今天工作的内容不是很繁杂，所以看代码的时候顺便久违地黑听了乃琳昨儿晚上的儿童节直播。</p></blockquote><a id="more"></a><p>最近几个月的工作和生活一直都乱糟糟的，和同事的关系闹得怪怪的，工作也进展缓慢，编程和日语水平的进步肉眼难以看见，健身房和自行车也不能给我带来我想要的乐趣，甚至昨晚还和家里因为相亲的事情吵了一架……除了“我还活着”、“我的花也活着”以及“我的乌龟还活着”这三件勉强能让我高兴起来的事情，剩下的事情可以说是从各种维度上来讲的差劲。</p><p>虽然我说过“我没什么时间来搞什么精神内耗”，但是实际上我一直很清楚我无时无刻不在对自己进行近乎偏执的PUA，焦虑到不知所措，卑微得可以用自大来形容，被各种负面情绪淹没，但是也只能佯装没事。</p><p>乃琳昨晚的直播讲了很多小时候的事情，就像一个切切实实在我边的邻家大姐姐一样。如果不是在上班，我可能真的会哭出来。在徐州我没有朋友，微信和QQ的聊天列表也只能用空荡荡来形容。昨天直播的标题叫“要做快乐的小孩子呀”，想到前些天在首页看到一个互关的朋友说“不想变成小孩”，但是生活、工作和学习甚至是我自己一直都在让我变成一个强硬又成熟的人，但是有的时候我又确实矛盾地想变成一个可以得到拥抱的小哭包。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天工作的内容不是很繁杂，所以看代码的时候顺便久违地黑听了乃琳昨儿晚上的儿童节直播。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="瞎几把写" scheme="https://inori.top/tags/瞎几把写/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>另一种烟花</title>
    <link href="https://inori.top/archives/13e4a783.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/13e4a783.html</id>
    <published>2023-03-29T12:41:49.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:54:50.767Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>在翻看我以前的QQ空间的时候，发现了以前我用来写随笔的本子的图片。之前有一次回家的时候试图找了一下，但是没有找到，现在竟已完全忘记。</p><p>如果我没记错的话，里面有好几篇我写过的“情书”——当然，都没有明确的对象。</p><p>最近和同事聊起关于恋爱的事情，才想起我有许久没写情书了。</p><p>虽然现在情书这种东西已经过时，但是既然想起来了，那但写无妨。</p></blockquote><a id="more"></a><p>你喜欢烟花吗？</p><p>我很喜欢。烟花是我见过最美丽的东西。</p><p>每当我看见五彩斑斓的烟花在夜空中炸开的时候，我都不知道如何去形容我的心情。</p><p>它像彩蝶一样绚烂，在半空中翩跹，上演着一出曼妙的舞蹈；又像火树一样耀眼，尽情地燃烧，释放着自己的热忱。</p><p>灯树千光照,花焰七枝开。</p><p>如此美丽的景象，却像秋天轻抚在皮肤上的清风，又像少女微启的双唇，直击人心，但是触不可及。</p><p>我听不懂烟花在空中的低语，也无法向它诉说自己的内心。</p><p>就如同……和你一样。</p><p>我总是小心翼翼地站在很远的地方，如同注视着烟花的每一个光点一样，轻轻地注视着你的点点滴滴。</p><p>我路过你的工位时见过你带着耳麦打电话的样子，认真得像一个骑士；我在会议室听过你分享自己的事情的声音，从容得好似清泉；我在排队的时候闻过你的洗发水的味道，清新得宛如晨曦。</p><p>类似的事情还有很多很多，都是小事，但是这些点点滴滴加起来，一起构成了我印象中的你，就好像我记忆中的一场场烟花组成的画面一样……</p><p>这三年多来，我一直将你视为我那触不可及但直击人心的烟花。也因为你，枯燥的社畜生活变得有意思起来。</p><p>所以，虽然可能与你无关，但我还是想对你说：谢谢你，我喜欢过的烟花小姐。</p><p>祝你前程似锦。</p><p>后会有期。</p><p>BGM: 《那家花店(纯音乐)》 - CMJ</p><hr><p>P.S.</p><p>2023-03-29 22:11</p><p>写下这篇文字的时候，我的脑海里闪过很多人，但是有一个人不停地出现。</p><p>可实际上我不知道怎么定义我对她的感觉，倾慕？还是憧憬？又或者是其他的什么感觉，总之是一种只可意会不可言传的感觉。因此这让我酝酿了许久，迟迟不知道正文部分该怎么写。</p><p>总是憋在这种事情上，归根结底还是我其实并不是很了解她。可能是我自己的原因，也可能是她还是想和我保持一定的距离。</p><p>或许对她来说，这种肉麻的东西不过是跟以前别无二致的“骚扰”。</p><p>最后，正文也就只憋出来了三行，笔法拙劣得也跟小孩子的鬼画符一样。</p><p>我还和高中时候写下的第一封“情书”——没有特定的收信对象的情书——一样，“我不知道该怎么去喜欢你这样的一个女孩”。</p><p>令人感叹。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在翻看我以前的QQ空间的时候，发现了以前我用来写随笔的本子的图片。之前有一次回家的时候试图找了一下，但是没有找到，现在竟已完全忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没记错的话，里面有好几篇我写过的“情书”——当然，都没有明确的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近和同事聊起关于恋爱的事情，才想起我有许久没写情书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在情书这种东西已经过时，但是既然想起来了，那但写无妨。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://inori.top/categories/呓语/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="情书" scheme="https://inori.top/tags/情书/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Vision</title>
    <link href="https://inori.top/archives/89d49b9f.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/89d49b9f.html</id>
    <published>2023-03-16T15:10:41.000Z</published>
    <updated>2023-03-25T03:01:53.567Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我的第一段“恋情”以被拒绝的约会邀请结束了。</p><p>——当然，也只是我自己认为的那个“恋情”。</p></blockquote><a id="more"></a><p>前一阵子读了老舍的一篇小说，名叫《微神》。</p><p>第一次读《微神》的时候，它和我记忆中的老舍有着不小的区别。用了大几千字来写景，以至于我以为这真是一篇写景的散文。再往下读，原来是怀恋初恋的文章。</p><p>这是老舍唯一一篇写爱情的小说。从写景过渡到回忆的这个过程，也如文章的内容一样梦幻。</p><p>尽管他把无疾而终的青涩初恋写得异常凄美，仿佛镀上一层朦胧的月光，是锦簇的月季花，是绣花的小绿鞋，是……生死两隔的白脚骨。</p><p>最终，还是他心中的一场梦。</p><p>《微神》的最后，老舍想象了与刘小姐的对话，好似他们仍然是十七岁的少年，倾诉、表白。“惧怕使你失去一切，隔离使爱的心慌了。”不禁感叹，即使是一句简单的话，在先生的笔下依然显出了感慨与矛盾。</p><p>梦中的刘小姐说：“你回来迟了，我别再死迟了。”又是只用了这几个字，写尽了其中的悲伤与无奈。恍然大悟，微神，微神，原来就是“Vision”。</p><p>“我愿住在你的心中，现在不行了；我愿在你心中永远是青春。”</p><p>再读到结尾的这句话时，想到前些天听到的一首恬静到有些凄凉的纯音乐，名字叫《南极星》。作者在网易云评论区里写了一句话，虽然不很合适，还是放在这里作为这篇毫无意义的文字的结尾吧：“别人不让我住进你心里了”。</p><hr><p>2023.3.19 14:30</p><p>P.S.</p><p>抛开老舍的文章的主题与我写这篇文字的动机不谈，这两天我跟同学讨论了很多关于我自己的事情。</p><p>很久以来，我在社交方面做得都不尽如人意，而我的社交方法已经很大程度上影响了我做其他事情的逻辑。因此我时常会感觉到很痛苦，但是我又不知道这种痛苦来源于哪。</p><p>在我找她道歉的时候，我发现我开始能准确地用文字描述出来我的逻辑了——我一直在进行高强度的自我PUA。</p><p>当我再读到“惧怕使你失去一切，隔离使爱的心慌了。”这一句的时候，我突然明白，我之所以进行高强度的自我PUA，是因为我害怕失去。但是正是因为我的“害怕”本身，才导致的我慢慢失去我所在意的人或者物。</p><p>然而，这就又是另一种层面上的痛苦了。（笑）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的第一段“恋情”以被拒绝的约会邀请结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——当然，也只是我自己认为的那个“恋情”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://inori.top/categories/呓语/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="瞎几把写" scheme="https://inori.top/tags/瞎几把写/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>月亮与六便士：现实与理想</title>
    <link href="https://inori.top/archives/f0b466c5.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/f0b466c5.html</id>
    <published>2023-03-12T09:32:10.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:53:55.171Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>与我想象的相反，《月亮与六便士》全书没提过一次“月亮”，也没提过一次“六便士”。但它让你知道什么叫月亮什么叫六便士。</p></blockquote><a id="more"></a><p>但是很多时候，我们把问题简单化了，理想和现实摆在一起，你选哪个？通过毛姆笔下的斯特里克兰德的经历，会看得更清楚：这种冲突往往很复杂。</p><p>比起当时的很多人，斯特里克兰德拥有的“六便士”已经很多了，可是他哪怕知道这样做会失去他现有的幸福生活，他哪怕最后的结局可能是“我用尽了全力，过着平凡的一生。”，他还是选择了追逐自己眼里的“月亮”。</p><p>在我读到最后库特拉斯对斯特里克兰德的画的评价的时候，我想起来了一个前不久看到的视频解说。</p><p>一个名叫赵小勇的画家临摹梵高的画20多年，只为从穷困中活下来，但是当他第一次看到梵高真迹的时候，却没有我想象中的激动与兴奋，从视频中的赵小勇脸上看到的只有一种微妙的冷静。</p><p>梵高因为穷困而死去，艺术却使同样穷困的赵小勇与他相通。关于艺术、心灵，看下去之后五味杂陈。这是另一种意义上的“月亮与六便士”。</p><p>书中除了斯特里克兰德，还写了很多其他人的故事。关于他们，我有一些与主题无关的想法。</p><p>书中那个叫斯特洛夫的荷兰作家是让我觉得最有意思的一个人。诚然，他是一个善良又博爱的人。但是他善良到了愚昧，即便知道了妻子背叛了自己，即使看到了朋友插足，他也仍然愿意谅解对方。另一方面，他又博爱到了卑微的地步，自始至终都在顺从着妻子和朋友，哪怕得知他们产生了感情，也只是独自一人逃走。</p><p>从一定的角度上来说，人际关系中的格局，决定了一个人的结局。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;与我想象的相反，《月亮与六便士》全书没提过一次“月亮”，也没提过一次“六便士”。但它让你知道什么叫月亮什么叫六便士。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="视角" scheme="https://inori.top/categories/视角/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="书籍" scheme="https://inori.top/tags/书籍/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱、驯养与责任</title>
    <link href="https://inori.top/archives/1d26f51f.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/1d26f51f.html</id>
    <published>2023-01-15T11:41:03.000Z</published>
    <updated>2023-03-25T03:01:53.578Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>星星发亮是为了让每一个人有一天都能找到属于自己的星星。<br>——安东尼·德·圣-埃克苏佩里《小王子》</p></blockquote><a id="more"></a><p>“看到那片麦田了吗？以前我对麦子一点兴趣都没有，因为我不吃面包，它对我没用。但如果你驯养了我，看到麦子橙黄的色泽，我就会想起你金色的头发。那是多美妙的事啊，我甚至还会喜欢风儿拂过麦田时发出的轻柔的声响……”</p><p>“你们没有被驯养过，也没驯养过什么，你们现在什么都不是！就像我的狐狸朋友，我没驯养他之前，他只是只普通狐狸，但我们做了普通朋友后，他就是世界上独一无二的狐狸了！你们一点儿都不像我的那朵花儿！”</p><p>读完了《小王子》，被狐狸对小王子说的话感动，被小王子对五千朵玫瑰的这段话震撼。</p><p>“驯养”这个词足够出名，以至于在我真正阅读《小王子》这本书之前就已经听说过。我一开始很疑惑，为什么明明没什么区别的玫瑰，通过了“驯养”，小王子就可以告诉自己“在我眼里，她胜过你们所有花儿”，即使在外人看来，他的这朵玫瑰与花园里的五千朵玫瑰没什么区别呢？“驯养”又有何所指呢？</p><p>离别前，狐狸送给小王子一句话当做神秘礼物：“本质的东西，总是藏在肉眼看不见的心灵深处”。生命中真正重要的事物，并非它从外在的观点看有多少价值或有多么与众不同，而在于你能否和你所在乎的人或物，建立起真正的联系。这种联系，需要时间，当然也需要用心。</p><p>时间构筑了双方共同的记忆。这份共同的记忆，建立起小王子和他的玫瑰的独特联系。这种独特的联系的建立，往往是在特定的时空、特定的人生阶段、特定的情怀中发生。任何一段联系，都是独一无二、无可替代的回忆。因此，重要的不是所爱的对象在客观上是否独一无二，而是在于自己全身心地投入与所爱的对象的关系当中。</p><p>读完之后方才知道，驯养的过程，就是这样的联系建立的过程。</p><p>“因为我的花儿花费了我的时间，所以她才变得很重要。我要对我的花儿负责”。</p><p>原来爱不仅仅是享受和拥有，还有责任。</p><p>小王子有责任回去好好照顾他的玫瑰。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;星星发亮是为了让每一个人有一天都能找到属于自己的星星。&lt;br&gt;——安东尼·德·圣-埃克苏佩里《小王子》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="视角" scheme="https://inori.top/categories/视角/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="书籍" scheme="https://inori.top/tags/书籍/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花·雪</title>
    <link href="https://inori.top/archives/d912ab41.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/d912ab41.html</id>
    <published>2023-01-14T06:09:28.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:52:37.356Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>很久没有写这种东西了，不知所言又无病呻吟的垃圾文字，中间夹杂着对某个特定或不特定的人那种虚伪而暧昧的感情，今天在医院等报告，看着外面的雪突然想起来以前经常写这种东西，然后开始在手机上码字。</p></blockquote><a id="more"></a><p>这几天一直阴着，还有降温的趋势，所以一直在盼着下雪。早晨醒来听到窗外滴滴答答的声音，出门看到果然不过是夹着雪花的雨，还颇为失望。我以为不会再有雪的时候，走出医院发现天空中却已经飘起雪花——我被骗了半天，这雪也是狡黠得有些可爱。</p><p>《世说新语》中有一段世人熟知的故事，题目叫《咏雪》，谢道韫的“未若柳絮因风起”一直被人们传诵。但是对我来说，雪更像是白玉兰。每到花期，白玉兰就会如雪一般丝柔炽烈，这白色美人儿舞起曲流衣袖，炽烈的是景，丝柔的是味儿。</p><p>如雪一般，这景致也不会长久，短暂的花期刚过便开始衰败，样子一如融化了的雪水一般失去了之前的美艳。</p><p>正因如此，我也从未去沾染过它们。就像对待雪一样，只敢悄悄地伫立观看，只敢轻轻地伸手试探，生怕我给它们的纯洁带去肮脏的泥土。</p><p>哆啦A梦大长篇漫画里有一张插画配文词，标题为“即使是下雨天也一起出门吧”。我觉得这句话很有意思。总让我觉得有种无奈的乐观情绪，与“去国怀乡，忧谗畏讥”的娇柔同道而不同向。</p><p>但是雪和雨不同，雪是如此沉默，沉默得寂静，寂静得让人胡思乱想。</p><p>“即使是下雪天，也一起来聊天吧？”</p><p>BGM: &lt;風を待った日&gt; - 折戸伸治</p><hr><p>P.S.</p><p>“你又不是边塞诗人，你真的喜欢雪吗？”</p><p>以前有人这么问过我。I don’t know. </p><p>在写第四段文字的时候，我想到了塞林格的《破碎故事之心》中的一个名句: 爱是想触碰又收回手。</p><p>我不知道该如何才能清晰地描写出这种感觉，但是每当一提到“雪”，我脑海里的总会是出现一个人以及和这个人相关的事情，但是就像写的那样，我甚至不敢完全伸出手，以至于【对我来说】就像白玉兰一样短暂地盛开之后就凋零了。</p><p>或许“雪”对我只是一种怜悯式的关怀。但是这并不影响我想聊天，打破下雪天的沉寂，打破我与“雪”之间的沉寂。</p><p>“你真的喜欢雪吗？”如果现在再来回答这个问题，我或许会说，“并不，但是我喜欢特定的那个『雪』”。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很久没有写这种东西了，不知所言又无病呻吟的垃圾文字，中间夹杂着对某个特定或不特定的人那种虚伪而暧昧的感情，今天在医院等报告，看着外面的雪突然想起来以前经常写这种东西，然后开始在手机上码字。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://inori.top/categories/呓语/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="瞎几把写" scheme="https://inori.top/tags/瞎几把写/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>星空列车与白的旅行：另一种形式的陪伴</title>
    <link href="https://inori.top/archives/9c6f5853.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/9c6f5853.html</id>
    <published>2022-12-11T11:01:12.000Z</published>
    <updated>2023-03-25T03:01:53.568Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>终于推完了《星空列车与白的旅行》。<br>中间推的过程中多多少少猜了各种各样的结局，虽然都猜中了那么一点点，但是看到结局的时候还是唏嘘不已。<br>但是通完之后再回过头去想一想，虽然算不上多优秀，甚至有的地方可以说很老套，但是暗线、伏笔以及误导都处理得还算不错。 ​​​</p></blockquote><a id="more"></a><p>前些日子推完了《星空列车与白的旅行》，趁着还记着一些剧情就把玩后感写一下吧。</p><p>总得来说，算是一个不错的AVG。</p><p>它的流程不算长，是线性的，因此只有一条线，而且故事很完整，推起来很容易。前半部分大部分时间也都只有一个目标：旅行。正因为前面沉迷于旅行这样快乐的基调，所以即便是第一站在森林里被妖怪攻击了也最多只能算是一个小插曲，以至于直到中段第三站天文馆的时候才给人隐隐的不对劲的感觉。直到第三站的天文馆才知道，“没有人”并不是剧情里忽略了路人，而是真的没有人；白发的少女也不只是一个随随便便的安排。这种误导也还可以。</p><p>但是，这部AVG也只能算是“还不错”而已。</p><p>当真正进入主线的时候，编剧用一系列的事情来塑造各个人物。被迫背锅的动漫师，不得志的演员，为了适应职业而整容的承建商……编剧似乎是着力在塑造着“大家不过都是时时刻刻都面临着失败的普通人”这一点，这样的痛苦塑造得很成功，甚至真实到能引起玩家共鸣。但是与之相反的——镇痛药的效果并不尽如人意。四个人用自己的实际行动来救下真白，终于在最后一刻改变了她的心态，可是对自己含恨而终之前的梦想只字不提。他们给诺瓦以救赎，但是没能与过去的自己做一个完美的和解便退场，属实令人感到有些遗憾。</p><p>整个故事的主体发生在真白的梦境中，这点让我想到了《Little Busters!》，最后四个人在诺瓦的引导下与真白进行一一道别，又时不时地让我跳戏到《Angel Beats!》。我不知道这样的形式最早可以追溯到哪些作品，但是这两部同样是给我留下来了极深刻的印象。虽然在推《星白》的时候，中间根据剧情的引导以及以前的经验或多或少地能猜出来剧情的走向，比如男主才是死掉的那一个，比如这场旅行实际上是假的等等，但是看到这样的结局之后难免还是有些唏嘘不已。</p><p>本来让我遗憾的另一个点是狩叶并没有与他们一起留在那辆列车上，但是当我看到最后春香与真白相遇的时候我才反应过来，狩叶之所以会变成真白，是因为春香给真白输的血。这样，如果春香能持续给真白输血的话，狩叶也会以另一种形式一直在列车上陪伴着他们几人吧。</p><p>剧情： A   有点套路，而且部分矛盾处理得不够充分，但是好在故事比较完整，也算是一个比较标准的泣系gal<br>音乐： A+  感染力比较强，插入时机合适，最大程度调动了情绪<br>人设： B   比较喜欢花江小姐，知性又略带轻佻，时不时地还会害羞的大姐姐谁会不喜欢呢？野鸟小姐人物塑造比较饱满，但是设定上是瑞典人，说的日语口语太怪了，我不习惯<br>CG ： S    CG的构图和上色从一个外行的角度来讲很出色，我很喜欢</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;终于推完了《星空列车与白的旅行》。&lt;br&gt;中间推的过程中多多少少猜了各种各样的结局，虽然都猜中了那么一点点，但是看到结局的时候还是唏嘘不已。&lt;br&gt;但是通完之后再回过头去想一想，虽然算不上多优秀，甚至有的地方可以说很老套，但是暗线、伏笔以及误导都处理得还算不错。 ​​​&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="视角" scheme="https://inori.top/categories/视角/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="游戏" scheme="https://inori.top/tags/游戏/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱与超能力</title>
    <link href="https://inori.top/archives/7d5b1305.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/7d5b1305.html</id>
    <published>2022-10-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-25T03:01:53.582Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“如果你有超能力，可以让你爱的人也爱你，你要不要使用这项超能力”。<br>这是一个最近在微博上很火的一个辩论赛的题目，出自2019年新国辩老友赛。<br>我第一眼看到这个题目的时候，觉得有点撤，所以去看了看。其实我没怎么看过辩论赛，所以我也没有代入自身过多的立场来看这场辩论赛，但是依然产生了自己的一些思考。</p></blockquote><a id="more"></a><p>“如果你有超能力，可以让你爱的人也爱你，你要不要使用这项超能力”</p><p>前些天看到了这么个辩题，抱着看热闹的心态，去看完了整场辩论赛。</p><p>正方说，“爱是自由意志的沉沦”，即便是超能力也是应许的爱。</p><p>小学的时候，有一次语文老师对我们说说，“你们那都不一定能叫‘喜欢’，最多只是对对方有好感。”然后过了不久，我就嬉皮笑脸地对我后座的女生说:“其实我对你有好感。”或许当时候没有自由意志，也或许当时候的自由意志也已经沉沦，我只记得后来中学的时候，去隔壁学校考试，发现那个学校某个班级的墙上有着她的名字我依然乐了一会儿。</p><p>反方从这种爱的结果出发，“当没有人爱你时，你是孤独的；当所有人都爱你，你依然是孤独的。”听起来有点中二，像小说中“孤独的王者”一样，但似乎就是这么回事。</p><p>最近在和同事聊关于社交的话题，里面免不了夹杂着一些关于情感方面的事情。我说，越是重视的人我越会考虑我做的每一件事情的合理性，越是在意的人越是在意自己的形象，她告诉我这样太累。我不清楚这样是否真的很累，我也不晓得除了亲人是否会有其他人来“爱”我，但是，有时候我确实是孤独的。当我听到好听的歌的时候，当我周末备菜的时候，甚至是当我看到一棵奇怪的树的时候。</p><p>后来那个女生是怎么回答我的呢？依稀记得她说了一句“我知道”，再往后就不记得了。可能也是打了个哈哈，也有可能什么都没说。</p><p>“爱是自由意志的沉沦”。</p><p>或许我依然没有那么多的自由意志。</p><p>或许我可能已经沉沦。</p><p>也或许只是给我那不太清醒的恋爱脑一点最后的解释。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“如果你有超能力，可以让你爱的人也爱你，你要不要使用这项超能力”。&lt;br&gt;这是一个最近在微博上很火的一个辩论赛的题目，出自2019年新国辩老友赛。&lt;br&gt;我第一眼看到这个题目的时候，觉得有点撤，所以去看了看。其实我没怎么看过辩论赛，所以我也没有代入自身过多的立场来看这场辩论赛，但是依然产生了自己的一些思考。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="视角" scheme="https://inori.top/categories/视角/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="辩论赛" scheme="https://inori.top/tags/辩论赛/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黎明前的那一刻</title>
    <link href="https://inori.top/archives/db38ce13.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/db38ce13.html</id>
    <published>2022-08-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:52:06.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>很久没有看纸质书了，之前刷短视频的时候刷到了卢思浩，发现他出了一本新书，叫《黎明前的那一夜》，于是就买来看了。</p><p>但是买了一个月，我没看完。说实话，我觉得我不是这本书的受众，但是既然看了一大半，那该写的读后感还是要写。</p></blockquote><a id="more"></a><p>我第一次接触卢思浩是在高中的时候，坐我对面的同学突然有一天拿着一本蓝色的书，名字叫《你要去相信，没有到不了的明天》。我拿来看了一下，觉得很对当时的我的胃口，因为我几乎不看小说，所以从来没有想过会有人能写随笔写成这么随心所欲的样子，里面的内容又能深深地触动当时的我。然后我开始读卢思浩的书，读了几本，发现他说的话都很有意思，有点吊儿郎当，感觉又有点“深度”。</p><p>说回《黎明前的那一夜》，这是一本关于“情绪”和“精神”的小说。书中的每个人都有着自己心里的阴暗面，背负着各种各样的故事，从不接受，到慢慢地卸下伪装，“康乐家”这个精神病院一点一点地带领书中的人物完成这个过程。全书采用第三人称的视角，但是作为读者，有时候也会情不自禁地将自己带进“张宇昂”的身份中。毕竟有的时候，我们也会像开始的他一样，有着自己不肯卸下的包袱。如果这本书能够同样带领读者慢慢地卸下自己的包袱，倒也挺不错。</p><p>从小到大我一共遇到过三个“精神不正常”的人，其中一个在我初中，勉勉强强跟他做了朋友，但是他在班上的人缘不太好，导致有的时候我也进退两难。遇见的第二个没有太多的交集，我对他的印象也只停留在“块头很大但是脑袋不太灵敏”上面。第三个则是在大学的时候，是我在英语班上的一个比较交好的同学，看起来是个乐天派，整天乐乐呵呵的，结果突然有一天他就休学了，后来多方打听才知道是因为玉玉症。那个时候我才知道，原来每天乐乐呵呵的人也是有可能得玉玉症的。</p><p>我之所以觉得我不是这本书的受众，是因为我不能完全理解“情绪”和“精神”这种内涵。我并不擅长处理情绪，所以我尽量避免让自己陷入一些负面的状态中。我知道，一旦深陷其中再不好好处理的话，会造成很严重的影响。卢思浩在这本书中说：“外面的人都太着急了，着急赶地铁，着急上班，着急吃饭，着急去爱，着急去恨”。不可否认的是，快节奏的生活确实会带来更多的焦虑，我也不止一次地问我自己：“我真的处理好这些节奏了吗？”，但是每当路过医院，看到里面熙熙攘攘的人群，我就会突然明白：从一而终地热爱生活，是我唯一的选择和目的，快节奏带来的焦虑及其衍生物，应该不在我需要管理的范围内。</p><p>仔细想一下，其实我也没看过卢思浩多少书。</p><p>问同学借的《你要去相信，没有到不了的明天》，一直忘记还，后来被我翻看了很多遍，里面的一些句子我到现在还能记得。</p><p>自己后来买了一本《愿有人陪你颠沛流离》，也在我最中二的时候给我带来了一些别样的乐趣。</p><p>再后来朋友送了我一本《离开前请叫醒我》，则是更给我的中二又文艺的气息添上了浓墨重彩的一笔，很可惜，前些天回家发现找不到了。</p><p>虽然卢思浩的书我已经不再像高中时候那样那么有兴趣，但是在我看的大半本《黎明前的那一页》中，我发现，尽管我不喜欢这本书，但是在夜深人静的时候，情绪稍微上来一点，依然能够感觉到他笔尖的那种细腻的感觉，像清风的清爽，又有点篝火一样的温暖。这种感觉，与我第一次接触《你要去相信，没有到不了的明天》别无二致。</p><p>毕竟，我曾经迷恋于他的书，这件事情是确确实实发生过的。</p><hr><p>P.S.</p><p> 说起来，我以前真的很少读这些所谓的“闲书”，卢思浩的书算是我接触的最早的一批。当时正值中二的时候，班上还有一个玩得不错的朋友也喜欢这类的文字，而且他有时候还会自己写一些内容，像是记录心情的随笔，也像是吐露内心的独白，又像是送给某人的情书。在这两方面的影响下，我也开始写一些内容，并且与那个同学互相交流。不过以我现在的眼光来看，当时我的内容有点做作，写了一两年就不写了，而那个同学现在有着自己的公众号，偶尔还会发一些内容。很久没有看纸质书，也很久没有写这么长的东西，所以感觉有点胡言乱语。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久没有看纸质书了，之前刷短视频的时候刷到了卢思浩，发现他出了一本新书，叫《黎明前的那一夜》，于是就买来看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是买了一个月，我没看完。说实话，我觉得我不是这本书的受众，但是既然看了一大半，那该写的读后感还是要写。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="视角" scheme="https://inori.top/categories/视角/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="书籍" scheme="https://inori.top/tags/书籍/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的精神内耗</title>
    <link href="https://inori.top/archives/501d6ff8.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/501d6ff8.html</id>
    <published>2022-07-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:53:40.114Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>二舅的那个视频突然火了。但是直觉告诉我是心灵鸡汤，也就意味着我不是这个视频的受众。</p><p>我问了身边的人，很多同学和朋友也都没看过。</p><p>那我看一看好了。</p></blockquote><a id="more"></a><p>我理解不了为什么会有人把时间花费在“精神内耗”以及如何解决“精神内耗”这种事情上。</p><p>对于一个搬砖人来说，忙碌的时候自然没空管精神，属于自己的那点空闲时间反而是自我提升的绝佳时机。</p><p>看书学习可以提升自我自不用多说，与人社交的时候也可以交换情报，哪怕是洗澡打游戏也能稍微解压，唯独内耗这件事情不仅会浪费时间，还不会对自己带来什么正面的结果，徒增焦虑，偶尔来一次就算了。</p><p>热爱生活本没错，从一而终地热爱生活更是一种值得尊敬的品质，但是歌颂苦难倒大可不必。</p><p>如果非要从生活中找点什么人生百态来给自己那摆烂的生活注入一点启示的话，白天的心脏外科，夜晚的急诊室，以及放假前夕的绿皮火车站都是不错的选择。</p><p>或者干脆进厂打一个月螺丝。</p><p>每个人都在努力生活，敬别人之前，不如先敬自己.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二舅的那个视频突然火了。但是直觉告诉我是心灵鸡汤，也就意味着我不是这个视频的受众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问了身边的人，很多同学和朋友也都没看过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我看一看好了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="视角" scheme="https://inori.top/categories/视角/"/>
    
    
    <category term="接收与思考" scheme="https://inori.top/tags/接收与思考/"/>
    
    <category term="视频" scheme="https://inori.top/tags/视频/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写在510</title>
    <link href="https://inori.top/archives/61280e17.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/61280e17.html</id>
    <published>2022-05-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:54:59.766Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 和同学闲聊了一个多小时，心情舒畅了一些，但是仍然觉得不写点什么就不舒服。那就写罢。</p></blockquote><a id="more"></a><p>其实我一直都明白没有哪个偶像组合会一直走下去，我最开始追的飞轮海是，我偶尔会听的AKB是，以及我现在在追的A-SOUL也是。</p><p>但是我依然觉得“永不停息地双向奔赴”和“在鸟巢开一场属于ASOUL的演唱会”，对于她们来说不只是说说而已。</p><p>我想过很多种A-SOUL的退场方式，最好的是在全盛时期在鸟巢开上演唱会，座无虚席人声鼎沸，在最高潮的时候散去，就像楚门一样微笑着离开枝江这个虚假的世界，只留下绕梁不绝的回音与四个高大坚毅和一个小巧可爱的背影。</p><p>我想，这太浪漫了。浪漫到我都坚信着一定会迎来这样的结局，以至于我忘了她们的背后那肮脏的恶魔。</p><p>在一方天地中，我或许会满足于这浪漫的五光十色；但是越过那堵墙，现实的铁拳便会将这由泡沫构成的幻想不留痕迹地击碎。</p><p>珈乐的粉丝叫皇珈骑士团。骑士啊骑士，本该是执剑杀敌，举盾保护公主的角色，结果在最欢喜的时刻被捅了一刀，转头才发现公主依然遍体鳞伤，仿佛自己头上戴着的不是头盔，而是一顶滑稽的小丑帽。</p><p>珈乐的粉丝还擅长搞诈骗，结果诈骗到最后，才发现乐乐才是最大的诈骗头子。骗过了粉丝，骗过了自己的身体，不知道……是否可曾连自己的内心也骗过去。</p><p>五月进入中旬，意味着夏天就快到了，盛开于春天的花也慢慢地退出了舞台。或许作为赏花的人，本就没资格抱怨什么；或许赏花的人，需要做的的仅仅是赏花罢了。</p><p>“在听《云烟成雨》：若生命如过场电影，Oh让我再一次甜梦里惊醒”。</p><p>小狼公主，早安午安晚安。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 和同学闲聊了一个多小时，心情舒畅了一些，但是仍然觉得不写点什么就不舒服。那就写罢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="枝江" scheme="https://inori.top/tags/枝江/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>澡堂，A-soul，以及我</title>
    <link href="https://inori.top/archives/8456e740.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/8456e740.html</id>
    <published>2021-10-23T15:16:19.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:53:10.261Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>在洗澡的时候如果瞎想的话，对我来说，有的时候会想一些有趣的事情，但是emo的时候也很容易为赋新词强说愁。</p><p>回忆起以前的事情，经过大脑进行美化或丑化，最后得出来了一些连自我感动都做不到的东西。</p><p>或许对几个虚拟人抱有如此深的情感确实有点过分了。</p><p>我确实应该把更多的精力真正地放到现实生活中来。</p><p>而不是在澡堂里被蒸得晕头转向的时候故作深沉地喊两句口号。</p><p>但是既然写出来了，那还是记录一下比较好。</p></blockquote><a id="more"></a><p>对于北方人来说，澡堂像是一块圣地。表面上，人光溜溜地在澡堂里面，除了洗澡啥也不能干，但是对于一洗就是半小时起步的北方人来说，这么久的时间，足够想很多事情。</p><p>今天下午五点四十，我惯例走进了每周都会去一次的澡堂，交了月票拿了锁，进去了换衣间。</p><p>对于这家澡堂子来说，五点四十还称不上是营业时间，更衣室中只有三个大爷，一个在穿衣服，一个正趴在床上，舒舒服服地接受着这里的员工给他拔火罐；还有一个大爷，身上盖着一个毯子，看上去已经睡着了。脱光了衣服，锁好柜子，走进浴室，发现浴室里面的人也不算多，只有一个正在搓背的人，和一个正在池子里泡澡的人。浴室里面热气腾腾，我也急急忙忙用淋浴将身体打湿，然后走进了池子。</p><p>不得不说，在这么一个水雾缭绕而又安静的环境中，人不免会想起过往的一些事。即便是我这种对过去的事情没什么感觉的人，也情不自禁地想起我小时候的玩伴，想起了中学时因为说错一句话而绝交的朋友，想起了大学时跟我一起上课一起自习一起打游戏一起看电影的室友。他们当中，有人至今还和我保持着联系，有的人自从分别后再也没有听到过消息。闭上眼睛，和他们一起打游戏、一起捉螳螂甚至是一起去烂尾楼盘探险的时光还在脑海中像走幻灯片一样一页页地泛着；正看眼睛，才发觉这些事情都已经离我很远，就像眼前的这些水雾一样，只是过眼云烟，看似触手可得，转瞬间又烟消云散罢了。</p><p>这时候，两个中年男人，带着他们各自的孩子，也光溜溜地走了进来。孩子看上去只有七八岁的样子，他们的出现，打破了浴室中仅存的安静。两个中年人看上去像是同事，孩子也因此成为了朋友。两个孩子在池子中戏水，我不禁想起我小时候的好友们也是我爸爸同事家的孩子们。本来我们住在同一个小区中，自从有一年我家搬走之后，就再也没和他们联系过。后来只是从我爸爸的嘴里头听说到谁家的孩子考上了什么大学谁家的孩子找到了什么工作，还有……谁家的孩子遭遇了不幸，躺了好久才出院回家。</p><p>看着眼前两个七八岁的孩子，很小只，很可爱，我突然想起来了然然。然然也是很小只的一个人，看上去很可爱，谁看了都想欺负一下试试看又不忍心下手的那种。像这么可爱的一个人，以前的玩伴也一定很多、很可爱。或许她们也会为了一根辣条吵来吵去，也会为了玩一二三木头人到底动没动而争个面红耳赤。但是然然她，还和她们有着联系吗？在去年11月宣布出道的时候，面对漫天的恶意中伤，她是否也会在黑夜中，蜷缩在被子里，默默地回忆起小时候无忧无虑的事情、然后偷偷地抹眼泪呢？这么小只的孩子，或许会；但是想起成熟的然然，也觉得她或许不会。</p><p>想着想着，二十分钟过去了，这时候，走进来了很多很多看起来很健壮的中年人。六点，差不多是附近的工地下工的时间了。下工的工人们可以说是非常活跃，尤其是当他们有说有笑地走进浴室的那一瞬间，整个浴室瞬间就活了起来。他们有的人在像大学问家一样说着当今的时事，有的人在讨论着洗完澡去哪里喝酒，还有几个在抱怨着工期的问题，瞬间盖住了小孩子的嬉戏声，好不热闹。在以前，我非常讨厌这样的中年人，觉得他们很吵还狠啰嗦，但是现在，我在外漂泊了几年，觉得这样的群体充满了烟火气，虽说也还称不上喜欢，但是我愿意竖起耳朵听听他们在讨论着什么。</p><p>是啊，我几年前就从从大学毕业了。当时考研失利，查成绩的时候哭了一个下午，一边哭一边做着简历，准备找工作。投了好多家，不是石沉大海，就是让我等通知，然后依然回归于石沉大海。最后通过了一家公司的面试，离家虽然不是很远，但也不近。虽然待遇只能算是中等水平，但是在一个二三线城市养活我一个人也绰绰有余了。几年来，我一直在做着同一份工作，看到跟我一期进来的同事们中的一部分陆续离职的时候我会很迷茫，但是看到我的代码终于跑起来或者文档终于被承认的时候又觉得可能还有一点希望。有时迷茫，有时充满希望，在这种阴晴不定的环境中，刚入职时我的满腔热血也已经被消磨得差不多了。</p><p>一个工人站起来了，从大部分人所在的大的、热的池子，走向了小许多也热许多的池子。那个池子我向来是不敢进的，因为很热，我只敢伸腿进去然后过一会儿再抽出来，所以一直以来我都是在大的池子中泡澡的。看着那个工人直直地走进去，又直直地坐下，最后只剩个头在水面上，我也鬼使神差般地走了过去。那个工人见我也要进去，向旁边挪了挪位置，见我还在迟疑，然后示意我下去。</p><p>“进来吧，没那么热的。”</p><p>我还像以前一样，先伸了一只腿进去。接触到水的一瞬间，我的脑子瞬间清醒了。大叔他骗我。过了几秒，逐渐适应了这种感觉，也开始将另一只腿伸了进去，然后到整个下半身，最后和大叔一样，只露个头在水面上了。确实没那么热，大叔他没骗我。</p><p>大叔像是自来熟，又像是自言自语，说着“累了一天，到这边小池里面来泡泡热水，一天的劳累都没有了。”接着又说，“泡小池这边比泡大池那边更舒服啊，痛并快乐着。”</p><p>是的，痛并快乐着。打工人，不一直都是这样吗？资本在疯狂地掠夺着劳动者的体力，生活在疯狂地压榨着我们的精神，但是喝酒也罢，吹牛也罢，哪怕是像个肥宅一样喝着可乐对着屏幕上的酷盖美少女傻乐，也还在找着不同的方法取悦着自己。</p><p>乐啊，乐。听说乐实际是东百人，到了枝江参加了asoul。据说乐出道的时候风评极为不好，猜歌名1.0甚至都成了圣经一样在疯狂地传唱。还听说后来乐开始接受了军训，培养自己的能力。东百离枝江，我不用看地图都知道，离得好远好远。比我离家还要远上好几倍。出道初期融不进粉丝的时候，她一定很痛吧？看着队友都有单播，但是自己还必须接受军训的时候，也一定很痛吧？五月请了一整月的假，不能来陪粉丝，也痛得不轻吧？现在，乐已经能直面猜歌名1.0了，也能唱着《隔岸》不顾形象地摇来摇去了，乐她，有没有感觉到一点快乐呢？</p><p>“到你了！”搓澡师傅用大嗓门喊着我。</p><p>“打个泥宝，搓的时候用点劲。最后再推个盐。”</p><p>“啧。”搓澡布接触到我身体的那一瞬间，我差点叫出来。毕竟我从来没提过用劲的要求。痛，但是，毕竟是到我了。</p><p>搓完澡，洗了洗头，再洗洗脸刮刮胡子，擦净身子，就像光溜溜地进来一样，光溜溜地出去了。我笑着拒绝了捶背和拔罐的邀请，穿好了衣服。我还不想回到租的小房子，就拿出手机和耳机，开始补没看完的录播。</p><p>“以后的路，要勇敢向前走， 嘉然小姐说，不会轻易退缩。”打开贾维斯的B站空间，第一眼看到的就是这句话。</p><p>拉姐梦想着大舞台，也一直一直地在向前走。果丹皮这个组合作为前期最不被看好的成员，也没有放弃过训练，进步的速度也肉眼可见。<br>看完了最后一点录播，我也该向前走了。</p><p>走出澡堂的时候，已经七点了。我从口袋里掏出一颗糖，含进嘴里，抬头看着黑黑的天空，隐隐约约能看见几颗星星在闪闪发光。回到家，冲了一碗奶，夜生活开始乐。</p><p>是，我们有时会怀念起以前的事情，但是也不要忘记，要勇敢地一起向前走啊。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洗澡的时候如果瞎想的话，对我来说，有的时候会想一些有趣的事情，但是emo的时候也很容易为赋新词强说愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆起以前的事情，经过大脑进行美化或丑化，最后得出来了一些连自我感动都做不到的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许对几个虚拟人抱有如此深的情感确实有点过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确实应该把更多的精力真正地放到现实生活中来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而不是在澡堂里被蒸得晕头转向的时候故作深沉地喊两句口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是既然写出来了，那还是记录一下比较好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="瞎几把写" scheme="https://inori.top/tags/瞎几把写/"/>
    
    <category term="枝江" scheme="https://inori.top/tags/枝江/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>团子</title>
    <link href="https://inori.top/archives/f270afb6.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/f270afb6.html</id>
    <published>2021-10-21T16:14:49.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:54:39.127Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>灵感来自于某一天我下班。由于我患有支气管炎，所以不能剧烈运动。某天我下班之后，天已大黑，快速骑车回到小区之后，楼道内的灯坏了，遂一边打着手机的手电一边上楼，时不时地咳嗽两声。此时耳机内正巧放着《团子大家族》这首歌，我也跟着哼唱起来。漆黑的楼道，一个人打着手电，一边哼着儿歌一边咳嗽，有一种恐怖的感觉。</p><p>内容纯属虚构，不涉及现实生活中的任何人物或者职业。</p></blockquote><a id="more"></a><p>“祈，你知道最近为什么突然改成提前一小时静校吗？”一下课，灵就过来问了我这个莫名其妙的问题。</p><p>“废话，入秋了，该改成冬季作息了。要不然天天晚上放学七点多天都黑了，啥都看不见又这么冷你怎么回家啊？”我整理着上节课剩下来的最后一点笔记，头也不抬地回答他。</p><p>“桀桀，看来你还不知道那件事儿吧？最近传得可火了。”不用看，我就知道这人就是一脸贱笑，好像跟自己知道什么惊天大秘密一样。</p><p>这个时候，我的笔记整理完了，顺便也想听听看这傻逼到底能搞出来什么名堂，就抬起头看着他，问道：“什么事儿啊这么神秘，师爷给我讲讲呗？”</p><p>“切。”灵似乎对我的嘲讽很不爽，但是又非常想像我炫耀一般，就没管我的挖苦，继续说道，“看到那边那个小区了吗？”</p><p>我点了点头。</p><p>“那边那个小区里有一家，家里的孩子跟我们一样也是学生，在隔壁学校上学，然后前几天晚上放学的时候，他向她喜欢的女生表白，但是人家根本不搭理他，嫌他长得胖还丑，成绩还不怎么样，就没答应，据说语气还挺冲。”灵看到我点头之后，继续八卦着。</p><p>“这不是很正常的事情吗？”这个情节我在小说漫画动画片里看得太多了，最后男主是个什么大公子的话，这故事放十年前或许还能火一把。我瞬间失去了兴趣。然后拿出书包，翻出下节课要用的课本，然后反问道，“这跟我们静校有什么关系啊？”</p><p>“我这话还没说完呢”，灵见我失去了兴致，赶紧补充，“然后，前天不是周末吗，就周末那天，他爸妈都不在家，也不知道他自己从哪弄来的药，喝下去，寄了。”</p><p>“我超，不至于吧？”这种展开属实震惊到我了，说实话，哪怕是在小说里，我还从来没听说过这种事情。</p><p>“等他爸妈晚上回到家的时候，人都已经凉了。据说他妈妈在拿到死亡证明之后都差点要上吊了。”从灵的脸上，我看不出一丝表情。从他的语气中，我也不知道他是惊讶还是遗憾，抑或是其他的感想。</p><p>我也被震惊地说不出话来。</p><p>“他们学校封锁了消息。”灵继续补充道。</p><p>“啊，这倒是正常的操作。毕竟自己学校的学生出现了这种事情，谁都不想说出去。”我缓过神来，继续跟灵聊天。</p><p>“哎，祈，你不是喜欢班上的那个雪吗？，你哪天跟她表白，你说你被拒了，会不会也寄了啊？”灵的一记直球，呛得我刚喝下去的水差点吐出来。</p><p>“滚呐，别寄吧乱说话”我虽然这么说，但是还是不自觉地向前面的那个位子看了一眼“我没有喜欢的人，没事儿赶紧走走走走走。”<br>转过脸来，灵的脸上浮现出一种非常八卦的神秘笑容。</p><p>“哎，话还没说完呢。”灵收起笑容，“就听说，这个学生死了之后，也不安宁，变成了地缚灵，就在这附近，每天傍晚都会出来晃荡。被逮到的人，是会失踪还是会中邪啥的，那就不清楚了。听说我们学校也是活动范围呢。”</p><p>“地缚灵？不是我手，这活动范围有点太广了吧？就因为这种事情才提前一小时静校？”我不信。前面还好好的，突然一转牛鬼蛇神，傻子才信。</p><p>“据说，他每走一步，都会唱一句团子，就团子大家族的那个团子。也不知道这地缚灵犯了什么病，只重复团子团子团子团子大家族这一句，还跑调。”灵没理我，好像是肯定了我的疑问，继续自顾自地说着。</p><p>“为什么是这首歌啊？”我吐槽道。这下我更不信了。</p><p>“就据说，那人死之前，一直在单曲循环这首歌。”</p><p>“一个决定紫砂的人，听这首歌，脑子没病吧？难怪被拒。”我继续吐槽着。</p><p>“是啊，我也觉得很不对劲”灵继续八卦着，“听说警察调查了他的日记……”</p><p>“哈？正常人谁写日记啊？”我还是很想吐槽。</p><p>“别打岔”，灵似乎有点生气，“警方调查了他的日记，里面写道说他想和那个女生过着像冈崎朋也和古河渚一样的生活……”</p><p>“噗，古河渚不是死了吗？他就这么想他喜欢的妹子死啊？”这槽点不是一点两点地多。</p><p>“放屁，最后不又复活了吗？我寻思着应该是复活之后的生活吧。”灵解释道。</p><p>“二次元真不能处。”我不禁发出了一声感叹。<br>“确实。”</p><p>“确实。”</p><p>“哎哎哎哎，祈，灵，你俩干啥呢，怎么一捧一逗的，说相声呢？上课了没听见吗？”老师进来了，打断了我和灵的谈话。灵见状，也灰溜溜地跑回了自己的座位。</p><p>“古河渚，团子大家族……吗？”这节课我不是很想听，不禁在心里这么想着。毕竟，CLANNAD，再怎么说也是一部经典的动画片，团子大家族我也非常喜欢听，虽然我不懂日语，但是这首歌我还是会唱两句的。听了课间的故事，难免有些在意。</p><p>（开摆）<br>（摆烂了）<br>（啊对对对对）<br>（希望我对我的人生也是这个态度）</p><p>“他妈的，那个地中海，好像非要跟学校过不去一样，最后一节课还要拖堂，硬生生拖了半小时，再过一会儿就该静校了。”最后一节课是数学课，老师拖了好久的堂，让很多人都不满，当然也包括灵，“哎，祈，放学了，该回家了。”</p><p>我看了一眼墙上的钟，6点10分，正值晚高峰，我坐地铁回家不光挤不说，还要接近40分钟，我才不受这个罪，所以告诉灵“你先走吧，我爸一会儿下班了，我今天偷偷带了手机过来，发消息让他顺路开车来接我好了。”</p><p>算了算，6点25静校，在那之前我爸差不多能到这里，就算到不了也差不了多久，到时候跟门卫说说通融通融就好了。这15分钟我还能处理一下家庭作业，一举两得。</p><p>“那好，你别留得太晚啊，毕竟，我们学校，可是那个东西的活动范围呢~”灵一本正经地告诉我。<br>“我知道，我爸一会儿就来了。要不你也留一会儿，让我爸也顺便把你捎回家？”</p><p>“我才不要呢，我挤地铁回去了，拜拜。”</p><p>“拜拜。”</p><p>虽然我说我没忘，但是跟忘了差不多。因为我压根就不信这个事情，什么地缚灵，什么中邪，差不多得了。我一边这么琢磨着，一边写着作业。</p><p>叮咚。</p><p>手机响了，是我爸的微信。</p><p>“路上堵车，来晚了，我已经跟门卫说了，让他放你出来，你赶紧下来吧。”</p><p>我一看时间，不多不少，刚好六点半，刚过静校时间。</p><p>虽然有些不爽，但是也确实没办法，我赶紧拎起书包向楼下奔去。</p><p>现在已经入秋了，六点半的天色已经非常暗了。</p><p>校园里非常寂静，除了我没有一个人，操场上训练的篮球队和田径队早已收工回家，对面楼顶的音响也早就放完《回家》之后就停了。</p><p>一阵风吹过，外面的梧桐树的叶子被吹得刷刷响，这是校园中唯一存在的声音了。</p><p>又是一阵风，外面银杏树上的叶子又掉了好几片。</p><p>我还挺喜欢这种安静的感觉的。没有其他人，不会被打扰，尤其是灵那个傻逼；而且有风吹树叶的声音，也不至于寂静到恐怖。在这种情况下，我感觉不管是看书还是睡觉都是非常舒服的一件事。</p><p>我就这么一边想着，一边在走廊上走着。</p><p>咚。</p><p>一声脚步声。</p><p>那是我的脚步声。</p><p>团子。</p><p>一句轻微的歌声。</p><p>我好像听错了。毕竟我今天一天都在想这首歌。</p><p>咚。</p><p>又是一声脚步声。</p><p>当然还是我的。这个点学校里没有其他人了。</p><p>团子。</p><p>还是一句轻微的歌声。</p><p>看来我回去该好好睡一觉，暂时忘掉这首歌了。</p><p>咚。</p><p>第三次脚步声响起。</p><p>我害怕了。因为我已经停下来了。</p><p>团子。</p><p>第三句团子让我更害怕了。</p><p>因为这句团子，不在调上。</p><hr><p>P.S.</p><p>这篇文章我构想了两种结局。在这里戛然而止是一种，另外一种便是“我”即地缚灵。我写出来了一些铺垫，比如“我”也有喜欢的女生，“我”也会唱《团子大家族》。但是很显然，仅凭这些铺垫是不够的。</p><p>和好友讨论了一番，我们一致认为，如果采用第二种结局，需要在前面加不起眼的暗示，读者看第二遍时恍然大悟，奥，这里早就给了提示，露出一点，又不能一眼看出来，跟b站打擦边球的搞颜色视频一样（笑）。</p><p>但是这显然超出了我所能把握的范围，毕竟第一种结局我也认为处理得不是很好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵感来自于某一天我下班。由于我患有支气管炎，所以不能剧烈运动。某天我下班之后，天已大黑，快速骑车回到小区之后，楼道内的灯坏了，遂一边打着手机的手电一边上楼，时不时地咳嗽两声。此时耳机内正巧放着《团子大家族》这首歌，我也跟着哼唱起来。漆黑的楼道，一个人打着手电，一边哼着儿歌一边咳嗽，有一种恐怖的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容纯属虚构，不涉及现实生活中的任何人物或者职业。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="瞎几把写" scheme="https://inori.top/tags/瞎几把写/"/>
    
    <category term="小小脑洞" scheme="https://inori.top/tags/小小脑洞/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>春弦</title>
    <link href="https://inori.top/archives/32f029f8.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/32f029f8.html</id>
    <published>2020-04-04T01:11:35.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:49:46.128Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>大部分节日都和祭祀啊，崇拜啊有关吧。只是人们在不断忘却。</p><p>人们迎回逝者的灵魂，在安魂夜抚平他们留存人间的执念，转入轮回。</p><p>现在很少有人把这些东西当真了。</p><p>生者们歌舞升平地扮演幽灵，真正的亡者却在地里无人问津，这可不太好。</p><p>–莫斯提马 (明日方舟·喧闹法则)</p></blockquote><a id="more"></a><p>我想起来2008年的哀悼。</p><p>当时候我还是小学，所谓的死亡对我来说不过仅仅只是写在纸上的两个字。我不懂什么是生命，什么是敬畏，我只觉得那三分钟很漫长，除了防空警报的声音，四周特别安静。</p><p>现在读的书慢慢多了，接触的人也多了起来，经历的事情也慢慢丰富，身边有人离开，在电视电脑上也能看到一个个事迹，就开始明白一个个鲜活的生命不单单是无情的数字而已。</p><p>我厌恶灾难，但是灾后重建总是给人一种奋发的感觉。我讨厌疾病，但是看到万众一心对抗疾病的时候总会让人感觉到希望。</p><p>因为总有一群人，用自己的平凡之躯，创造出比肩神明的力量。</p><p>因为他们本身就是神明一样的人，是灯塔一样的光芒。</p><p>春兰兮秋菊，长无绝兮终古。</p><p>冬天过去，春天来了。花飨逝者，春暖斯人，一切都会好起来的。</p><hr><p>P.S.</p><p>2020年4月4日是公祭日。</p><p>4月3日明日方舟发布了一个EP，《春弦》。</p><p>当时我正坐在公交车上，耳机里正放着这首音乐，写下了这些东西，差点哭出来。</p><p>疫情好转，社会也逐渐稳定下来。</p><p>《春弦》就是这样一支曲子，虽然安静，但是给人一种奋发的感觉，让人感觉到希望。</p><p>这支曲子的画面上是夜莺和末药两位医疗干员。</p><p>她们所代表的，就是用自己的平凡之躯，创造出比肩神明的力量的那群人。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大部分节日都和祭祀啊，崇拜啊有关吧。只是人们在不断忘却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们迎回逝者的灵魂，在安魂夜抚平他们留存人间的执念，转入轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在很少有人把这些东西当真了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生者们歌舞升平地扮演幽灵，真正的亡者却在地里无人问津，这可不太好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–莫斯提马 (明日方舟·喧闹法则)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="写点什么" scheme="https://inori.top/tags/写点什么/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神和光</title>
    <link href="https://inori.top/archives/d27dae06.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/d27dae06.html</id>
    <published>2020-02-06T17:01:35.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:50:22.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>神啊，我操你妈。</p></blockquote><a id="more"></a><p>有个问题:光明是什么，温暖是什么。</p><p>在中国的神话当中，盘古的左眼变成了太阳，给世界带来了光明。</p><p>在希腊神话中，普罗米修斯偷来了火种，给人类送去了温暖。</p><p>还有一个想法，我想了一年了。</p><p>「神说要有光，于是便有了光。那我宁可不要这光。因为我怕这个没脑子的神哪天嫌太亮了，一拍脑壳就把这光收回去了。」</p><p>火光和阳光，是好东西。但是我怕。我怕这火光是烧到最后剩下的火苗，我怕这阳光是落日下的余晖。</p><p>所以我很贪。我不希望这份光明和温暖就这么消失。人们学会了钻木取火，就不再依靠普罗米修斯的温暖；人们发明了电灯，就不再依赖太阳的光明。我希望光所带来的光明和温暖，能够一直留在我身边。</p><p>但是木头烧完了，灯丝也断了，寒冷和黑暗又一次袭来。</p><p>虽然再过不久太阳照常升起，世界重新获得温暖与光明，但是有的人却再也拥抱不了这份光了。</p><p>因为他们已经将自己作为木头、作为灯丝烧完了。</p><p>因为在此之前，他们本身就是那束光。</p><p>可能还会有新的火、新的灯，但是我希望，这次的温暖与光明能够陪我陪得久一些。</p><hr><p>P.S.</p><p>这时的国内的疫情正严峻。</p><p>每天都能看到新增多少多少人死亡，多少多少感染。</p><p>很害怕，也很无助。</p><p>最开头那句国骂以及中间的想法其实是我在2018年看望姥姥的时候想到的。</p><p>姥爷那个时候已经去世，去看望姥姥的时候，她讲，“(老鼠)药我早就买好了”，“哪天不想过了就找个车直接一下撞上去”之类的。</p><p>她在说这些话的时候，脸上是乐呵呵的，我妈却眉头紧锁，我心里也不是滋味。</p><p>她是个天主教徒，所以当时我就想，如果这个世界上真有什么所谓的神啊主啊，我一定要有一天，当着他们的面，指着他们的鼻子，亲口说出那三个字。</p><p>所以当我在写下这篇东西的时候，又想到了这件事。看着前赴后继的基层和医者，还有一个个家散人亡的例子，我想，那些被信徒称为“神”或者“主”的东西，祂们不配。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神啊，我操你妈。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="写点什么" scheme="https://inori.top/tags/写点什么/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逝者·新生·开拓</title>
    <link href="https://inori.top/archives/ab1c773b.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/ab1c773b.html</id>
    <published>2020-02-01T17:29:35.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:52:21.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>一点大半夜语无伦次的矫情</p><p>最近的事情没少跟朋友们讨论，但是看了一些新闻，看了一些评论，又看了一些土味视频，我就突然觉得，我不想再花费哪怕一秒钟的时间来关心这些事情了。</p><p>每几个小时刷新一次微博，都会看到哪个省份确诊了、治愈了、死亡了几例，也会看到很多人对某些相关人员的做法的不满。</p></blockquote><a id="more"></a><p>我表姐恰好这几天生了个孩子，地球上的生命又多了一条。虽然我没去医院看望表姐和外甥，但是看着她们娘俩的照片，我想到一个事情：人是人，数字是数字。这些数字每天都在以惊人的速度变化着，但是它背后牵扯到的是一个个鲜活的生命、一个完整的家庭，它表面上看上去只是从一个数字变成了另一个数字，但是实际上不知道对多少的梦想、多少的笑容、多少的承诺带来了极大的影响。数字没有感情，但是人有。科学研究注重的是数据，而当融入这个社会时，每一个生命都是不可替代的。</p><p>还有一个问题是我在刷微博时意识到的。”火神山”、”雷神山”的建设，很多人都在网上当起来了云监工，甚至还给那些设备起了些俏皮的名字，还有了反黑站。后来又看到了澳大利亚的因为大火而进入到了紧急事态的时候，在苦笑之余，又想到了一个早已意识到却又忘掉的事情：整片大地都是由人来运转的。由人来决定该做什么、由人来决定怎么做，甚至是很多特定的事件的触发，都需要人的参与。很多人都赋予了这片大地、这些设备拟人的形象，这本无可厚非，但是他们似乎忘了人的存在。</p><p>看到微博首页真真假假的新闻，看到林生斌捐了5000个口罩，看到超市里煎饼都没得卖，看到土味视频里的众生相，我就觉得，这些事情我不想再关注了。那是一种很无力的感觉：你希望不给大家添乱，你也望能尽自己的一份绵薄之力。你看到有许许多多的人在用自己的方式搭建起一座座大楼，回头却发现还有一部分人在将这些大楼的砖瓦一块块地卸下。</p><p>数字还会变化，但是不要忘了这些数字的背后在不久前还是一群鲜活的生命。这片大地还会继续前进，但是不要忘了运转它的是人。</p><p>十四亿分之一也好，七十亿分之一也好，这是数字；开拓者也好，建设者也好，这是身份。但是，他们终究是人。</p><p>因为是人，所以请不要忘了作为人应该有的温柔，体谅与良心。</p><p>向逝者致以悼念，向开拓者致以敬意。</p><p>希望大家都安好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点大半夜语无伦次的矫情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的事情没少跟朋友们讨论，但是看了一些新闻，看了一些评论，又看了一些土味视频，我就突然觉得，我不想再花费哪怕一秒钟的时间来关心这些事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每几个小时刷新一次微博，都会看到哪个省份确诊了、治愈了、死亡了几例，也会看到很多人对某些相关人员的做法的不满。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="小作文" scheme="https://inori.top/tags/小作文/"/>
    
    <category term="写点什么" scheme="https://inori.top/tags/写点什么/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>未成年人与法律：我心目中的社会与人性</title>
    <link href="https://inori.top/archives/827465d.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/827465d.html</id>
    <published>2019-10-25T03:10:11.000Z</published>
    <updated>2023-09-26T13:53:24.426Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>看到一条新闻，大连一个13岁的男孩子残忍地杀害了一个10岁的小女孩，并且能够非常镇定地装作什么事都不知道一样，似乎真的是个局外人。</p><p>他甚至知道就算他杀了人，法律也不会拿他怎么样。</p><p>据说，他曾经也在公交车上对着许多女生手淫。</p><p>最后，由于只有13岁，他只被收容3年。</p><p>也许如今的法律已经不够用，也许现在的人变得更复杂了。</p></blockquote><a id="more"></a><p>每次看到有关钻法律空子去犯罪的新闻的时候，就总觉得很不舒服。</p><p>我不爱问“这个社会怎么了”，也不爱关心“人到性本是善还是恶”，因为在我看来，这两个问题就像一对矛盾一样，是不可能分开的。社会环境影响着人的思维和行为，而人的思维和行为模式会反馈给社会。</p><p>刑法中写了哪些事情不可以做，这是生而为人的一个底线。这本该是一个约束，因为它告诉你如果你做了会怎么样;但是有的时候它会变成一把庇护伞，因为它同时也告诉你，如果你身份特殊，又会怎么样。</p><p>因为我是一个守序中立的人，所以我相信法律。但是同时我也知道，法律是不可能尽善尽美的，至少很长一段时间内不可能。有很多人会因为身份的特殊性而去主动犯罪，我知道这种情况的存在，但是我也无法理解。而我又不能为这个法律体系做出哪怕一丝一毫的贡献，所以每次看到相关的新闻的时候，除了不舒服，还有一种深深的无力感。</p><p>或许社会原本没有那么混乱，也或许人性本就是向善。但是一旦这种脆弱的平衡被某个人率先打破之后，一切就难以恢复了。</p><p>至少，要让恶人得到相应的惩罚。</p><p>至少，我们与恶的距离，要再远一点。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到一条新闻，大连一个13岁的男孩子残忍地杀害了一个10岁的小女孩，并且能够非常镇定地装作什么事都不知道一样，似乎真的是个局外人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至知道就算他杀了人，法律也不会拿他怎么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据说，他曾经也在公交车上对着许多女生手淫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，由于只有13岁，他只被收容3年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许如今的法律已经不够用，也许现在的人变得更复杂了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="一些想法" scheme="https://inori.top/tags/一些想法/"/>
    
    <category term="瞎几把写" scheme="https://inori.top/tags/瞎几把写/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>面具</title>
    <link href="https://inori.top/archives/f2a581ac.html"/>
    <id>https://inori.top/archives/f2a581ac.html</id>
    <published>2019-10-14T03:28:05.000Z</published>
    <updated>2023-03-25T03:01:53.585Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>楔子：</p><p>每个人都有一些面具。当遇到的人越多，拥有的面具也就越多。这样一来，不同的人对待同一个人就会有不同的看法，想看见他原本的也越来越奢侈。唯有在交心的朋友面前，才会卸下所有的面具，脱掉身上的外壳，恣意地放纵一把。有时候惊鸿一瞥，心下惊奇:“啧，原来这也是你。”</p></blockquote><a id="more"></a><p>他对于我来说就是这么一位朋友。在他面前，我几乎可以口无遮拦，想到哪说到哪，就像漫无目的地行走一样，不用考虑接下来会发生什么，因为不管怎么样，我总有办法对付他，他也总有办法对付我，唇枪舌剑地交锋几十个回合，没有一丝丝的疲惫，反而非常舒适。即使一条路来回走上上千遍，他也总能给我带来不一样的景色，心头一惊:嘿，原来还可以这样。</p><p>我以为对于他来说我也是这么一个人。直到我发现，我们之间的距离越来越远，远到我拼命追赶都追赶不上。再次聊天时，发现对面的那个人竟然如此生疏，不再有有趣的分享，不再有观点上的交锋，也不再有能够莞尔而笑的玩笑，仿佛我们俩只是非常普通的同学。他似乎在我面前戴上了面具。</p><p>也或许只是换了一副面具。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;楔子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都有一些面具。当遇到的人越多，拥有的面具也就越多。这样一来，不同的人对待同一个人就会有不同的看法，想看见他原本的也越来越奢侈。唯有在交心的朋友面前，才会卸下所有的面具，脱掉身上的外壳，恣意地放纵一把。有时候惊鸿一瞥，心下惊奇:“啧，原来这也是你。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="灵光" scheme="https://inori.top/categories/灵光/"/>
    
    
    <category term="一些想法" scheme="https://inori.top/tags/一些想法/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
